蘇貞昌：不認同台灣是國家沒資格做議員 國民黨強烈譴責 要求向全國人民道歉

針對國民黨立委陳玉珍所說「台灣不是國家，中華民國才是」，行政院長蘇貞昌今（31）日回「那她就沒資格當國會議員」，國民黨立院黨團下午發出新聞稿回應，認為蘇無視自己是中華民國行政院長的身分，「嚴厲譴責蘇貞昌」，並要求蘇貞昌必須向陳玉珍委員及國人道歉。

前陳玉珍質詢陸委會主委陳明通時，提及「台灣不是國家，中華民國才是」，蘇貞昌上午接受媒體採訪時回嗆陳玉珍：「那她就沒資格當國會議員」。兩分鐘後進立院接受陳玉珍、陳雪生、楊曜三位離島立委聯合質詢，陳玉珍當時尚未得知蘇出此言，質詢後被記者問及，她才回嗆反擊。

陳玉珍上午回應蘇揆表示：「那蘇貞昌是中華民國行政院長，還是台灣國的行政院長？民進黨快去修憲改成台灣國啊。」她強調，民進黨現在是國會多數，要就趕快去修憲，改成台灣國也OK，不要說一套做一套，「你就趕快登高一呼，民進黨執政要改就按照程序進行修憲，將中華民國改成台灣國。」

行政院發言人Kolas Yotaka隨後發文表示，「別只往西看，台灣當然是國家」。如果妳只往西看，當然只會看到「台澎金馬」，但如果妳願意往東看，還會看到綠島、蘭嶼。她強調：「我們是美麗的島國，名字叫做台灣，也是中華民國。」

國民黨立院黨團下午發出聲明指出，嚴厲譴責蘇貞昌，無視自己是中華民國行政院長的身分，反嗆陳玉珍委員沒資格當國會議員，國民黨團給最嚴厲的譴責，並要求蘇貞昌院長必須向陳玉珍委員及國人道歉。

國民黨團表示，蘇貞昌是中華民國的行政院長，而非「台灣國」行政院長。中華民國是一個主權獨立的國家，中華民國治權包含台澎金馬。民進黨完全執政4年，倘若要更改國號、國名，以國會多數席次優勢，只要透過合法的修憲程序，交由民意來決定，不要說一套、做一套，欺騙百姓。

國民黨團並強調，在疫情嚴峻當前，請蘇揆關注防疫工作，專心解決疫情帶來對台灣經濟衝擊的影響，找出對策，帶領民眾度過防疫關口，勿須在此刻舞弄統獨意識，無助於台灣渡過難關。

國民黨要幾ON9有幾ON9

想滅黨啫

如果人地係覺得台灣係國家，中華民國都係國家，咁咪唔洗改？

支持台澎成立台灣共和國
將中華民國同支那國民黨踢去金馬
由班共諜慢慢反攻支那

KMT嫌58%反感度唔夠高?

中華民國係正式名稱，台灣係地理名稱。

中華民國係暫時既正式名稱，世界上得美國暗地裡承認，遲早會改。
（中華民國台灣）係現況，政治現實下各國默許既暫時狀態，好有可能係未來。以而家黎講，完全否認是但一方都係唔合理

我係咁睇

唔會咁改，只要修憲改返首都係台北同範圍係台彭金馬，咁就無所謂台獨問題（因為中華民國到今日首都仲係南京，範圍係以清末版圖為基礎，台北係中央政府臨時辦公地點。）

向全國人民道歉？係咪即係大部分唔扮你地果班？

點改都係台灣人決定

好明顯以身份認同黎講，台灣先係第一順位。

如果有機會，台灣人肯定想同任何「中國」色彩切割，雖然我認為捨棄中華民國招牌係唔明智。而家台灣政府都再一次考慮要求華航改名，將中華兩隻字改走，去中化企圖已經好明顯。

點樣消滅國民黨呢班賣國賊係蔡英文喺同支那total war前要做既事

如果要獲得國際社會承認
就一定要擺脫中華民國個名
國際社會冇國家會承認一個國家有兩個政府
除非直接開中國波，暫時應該冇人想咁做
但美國好似想留住中華民國個名等第時打中國可以有個大義名份

中油/中華電訊/中華航空。不過後兩個改名好煩。

中華民國無兩個政府，因為對面叫中華人民共和國，ROC vs PRC

其實好燒錢
改名，改塗裝係用億計。
而家航空業收皮，應該都唔會做住。

[理論]如何借藍絲五毛去擴大我哋嘅勢力

柯P咩表態

咁其實蔡英文完全執政咗4年
喺台獨方面又真係乜撚都無做過喎
李登輝至少都拋出兩國論同凍省

民進黨全面執政又唔敢改國號

有D人根本唔識分中華民國同台灣共和國

中華民國憲法係一中憲法
主權偏佈全中國大陸港澳
治權只限台澎金馬
只係客觀𠄘認大陸港澳治權唔屬於佢自己

係一個中國原則下，佢冇𠄘認過中華人民共和國主權
所以中華民國內只有一個政府，就係中華民國政府
沒有中央政府同地方政府
換言之中華民國係主權獨立既國家

去到目前為止，佢憲法仲係中華民國憲法
呢個係佢國家法律黎，無論誰人掌權
政府必須遵守法律
一係政府利用民主程序推改修憲

所以國民黨話「台灣不是國家，中華民國才是」
係錯唔哂，因為你國家名稱仲係「中華民國」
想要台灣共和國係需要修憲，呢個責任就應該落係執政黨民進黨身上

國民黨全名係「中國國民黨」不是「台灣國民黨」
如果台灣不是中國,那中國國民黨作為一個外國勢力又如何參與選舉,甚至執政?

所以國民黨只能扯起九二共識內戰未定的遮羞布才能活下去,甚至為此不惜賣身親共

民進黨幾年前反對過公投法包埋修憲改國號
換言之 只可以經立法院3/4通過先得
90年代至今7次修憲 都講明以統一為前提

民進黨要改一做攪左，中華民國係唔會改名， 釐清返歷史遺留問題就攪掂。

其實好多時國民黨主張中華民國都被批評為賣國係真係幾唔講道理，因為大家要記住去到呢一刻為止佢既憲法仲係中華民國憲法。

但國民黨蠢同柒既地方就係，既然對方日日嘴炮你，你一樣可以表達強硬態度，鳩up反攻大陸都得，況且呢一刻為止佢既憲法仲係中華民國憲法。但佢冇咁做，一係內弱怕事，一係某D人收左著數又唔敢出聲 所以最後輸到趴起到

者係呃飯食，完。

兩個黨都係屎

好好奇支那用咁多錢全世界收買咁多人
個回報率有幾高

想滅黨咪出聲啦

保中國不保大清?

中華民國仲有邦交國
如巴拉圭, 帛琉同梵蒂岡等官方仍然承認中華民國政府

其實最緊要係航權, 全部華航既航權都係以中華航空去簽, 改咗名可能邊度都唔駛去(最少大陸同香港航線會冇晒)

國民黨收幾多錢先可以咁on9

on9
Hong Kong Dragon Airlines 改名做 Dragonair 再改做 Cathay Dragon 啲航權有冇冇晒？

其實又ON9唔晒
法理上佢係啱既, 憲法只有中華民國而冇中華民國台灣
中華民國領土包含台澎金馬既自由地區
但實際上, 全個社會都以台灣地區同大陸地區之分
自己選總統同國會就係國家
國民黨講得出中華民國先係國家呢句野完全係右膠黎

師兄借一借個位
呢個係一篇投訴師投訴藍店嘅參考文章

又屈蔡總統台獨

唔小心禁錯負皮 sor

你先on9
港龍既名係由Dragonair改做Cathay Dragon
Hong Kong Dragon Airlines同港龍航空有限公司仍然係官方名稱
就係唔想搞到同航權有關既野

但呢個改動一定冇China Airlines改做Taiwan Airlines咁大影響
大陸同香港一定唔會再畀佢飛入境

有美帝同強國喺度
都唔使旨意改名

依家蔡英文個政府咁高支持度
搞完疫情應該都真係會著手呢方面

民進黨講台獨幾十年 幾時先會修改憲法

學港龍咁 淨係改brand image做cathay dragon
佢所有法律文件都係繼續用Hong Kong Dragonair

得港龍可以註冊同營運個名唔同，華航就唔可以？
更何況，支共要發爛渣，佢夠可以話China Airlines係兩個中國，唔俾華航飛入去

賣國賊

佢利用鳩up台獨意識形態黎保住個位

D人又谷住含撚投票佢先至贏

廢年號
放棄大陸港澳主權
改旗改國號
陸委會改做大使館，再由under 行政院變under外交部
到時中國大陸港澳人民對佢黎講就係外國人

否則繼續係中華民國，陸委會繼續運作

緊係留返個中華民國國號啦，美帝可以用一中政策嚟做籌碼，同支共反面嘅時候就承認中華民國係中國唯一合法政權。依家台灣嘅策略就係維持現狀，苦撐待變，留住個國號，第時一定有好處。

蔡英文說「我們不需要宣告自己是一個獨立國家，」她又說道，「我們已經是一個獨立的國家，我們叫自己中華民國（台灣）。」

英文和中文版的訪談中，「中華民國台灣」中的「台灣」二字加上了括號。這與蔡英文在2019年台灣國慶節談話中的用語不同，當時她說，「我們精實的部隊和戰備，絶對有能力捍衛中華民國台灣的主權」，這句話中並未將台灣加上括號。

劉仕傑說，將台灣括號或不括號，蔡英文應還沒拿定主義，但他稱蔡英文最近的談話都有一個趨勢，就是希望慢慢說服台灣民眾接受「我們的國號叫做中華民國，台灣是我們的國家」。劉仕傑強調，從台灣前總統李登輝1995年在美國康乃爾大學演講時提以「中華民國在台灣」稱呼台灣，到2019年的國慶演說，蔡英文提到「中華民國台灣」，將其中這個介系詞「在」（英文是on)去掉，台灣整整花了24年。

「蔡英文現在應該是在打造一個國家認同，主要是我們的國家包含台澎金馬 （台灣本島，澎湖，金門與馬祖），但國號上目前不需要做很大的更改或宣佈台灣獨立，這個也是台灣目前主流民意，其實與部分國民黨人的立場並無二致」；「這個說法，台獨派的朋友雖不滿意，但已是國際現實下最務實的說法了，」劉仕傑補充。

民進黨圍內有獨派有非獨派 唔係槍口一致話要台獨

好波 引曬班共諜出黎

點解要自動放棄中國大陸嘅統治繼承權？

咪傻啦好冇
華航主要航線地點都係同中華人民共和國有邦交
你話如果帛琉同巴拉圭係佢主要航點就改咩柒名都得啦
但唔係丫嗎, 改做Taiwan Airlines, 日韓中港泰星歐美加都好大機會入唔到境
華航以前既塗裝係有青天白日旗喺機身, 但好多國家因為中共反對已經唔畀佢入
所以華航先要成立華信航空飛去某啲航線
到後期改做梅花機身做拉花先正式解決入唔到某啲國境問題

同樣都發生喺大陸航空公司身上, 中國國航都要改咗某啲飛機冇咗五星旗先可以降落台灣既機場, 你唔會搵到任何有五星旗機身既中國國航飛機喺台灣既機場

民進黨黨綱列明會建立台灣共和國
但係之後整咗個台灣前途決議文
改用李登輝嗰套中華民國在台灣
蔡英文一係改黨綱 一係改憲法
呢4年冇得再騎牆買兩邊

普通人民唔識分唔出奇
國家外交官，黨高層大多數係識分

中國不是國家
中華人民共和國才是國家
美國不是國家
美利堅合眾國才是國家

黨高層當然知
但你絕不能排除有政容會為左搞政治選舉而僭越凌駕憲法法律。

換言之，民主憲政去制衡所有當權政府係幾咁重要

冇錯，等同係承認共匪嘅正當性

反對黨永遠都係反對, 全世界如是

所以到最後都係維持現狀，等共匪自己收檔。

的確，有啲人覺得支持國民黨=共狗其實係錯 老國民黨思想比任何人都更反共，只係而家國民黨做得太肉酸 連反攻大陸都唔敢講而且畀共匪滲得太勁

維持現狀，苦撐待變

大中華膠

國民黨已經滅亡了

國民黨不倒
台灣不會好

加速主義

國民個議員無講錯喎
不過大部分兒登唔會理

外交方面反而唔係好擔心。
可見未來支那影響力應該大幅下滑，而台灣不斷提升緊地位
以前可以用經濟威脅其他國家，之後全球化改革，都唔係同一個玩法，支那一定重創，到時咩境況好難講。

原來可以咁樣幫還押手足

又提議將英文改做Taiwan, 都支持，以免混淆

呢個位真係冇得駁

呢個咪就係唔睇國際形態
去固執落下
就算俾國民黨執政，都唔會繼承到

左右中間一半
睇事態去表態

乜撚野色彩切割
又係咩蝗語

推

中華民國係國家
台灣唔係國家
即係
中華人民共和國係國家
中國唔係國家

國民黨（台灣共產黨分黨）

講得好 !

咩柒都蝗語
自己水平低就水平低啦

咁係乜撚野黎，google直程無人講過喎
你水平應該好撚高

國民黨咁想反攻大陸幾時收復香港失地？

好多連登仔根本唔識中華民國同台灣既分別
淨係盲鳩咁屌國民黨奶共 關乜撚野事
成撚日話台灣已經獨立左 比台灣人聽到真係笑撚鳩你

而家係苦撐緊，幫自己營造更大外交空間

咪就係個國民黨議員其實錯唔晒 呢個位連民進黨自己都俾唔到確實答案 一係就正名台灣共和國 如果唔係台灣只會維持係一個地名 唔係國號

連登班中華民國支持者點睇呀？

要求向全中國人民道歉？

因為民進黨D説話岩佢聽，之前又要借hk R票

自己又唔撚知咩係中華民國之如，又黨國不分，又成日將中華民國=國民黨，係連民主化係乜都未識

於是民進黨D屎都係香，國民黨all 屎就係賣國投共

最好笑就係話黃教係奶國民黨，所以黃教就係投共

是非不白，完全唔知做乜柒

講到好似蔡英文責任咁
支那收埋d飛彈咪即刻改國號囉
唔係「騎牆買兩邊」，而係爭取民主既道路上係需要策略

「民進黨D屎都係香，國民黨all 屎就係賣國投共」

台灣人有好有壞，但國民黨班支那人就一定冇一個係無辜

郝柏村都百年歸老啦，仲有幾多老國民黨呀？

佢憲法係中華民國憲法，就算你主張台獨既政黨當選都要遵守同受制於自己國家法律。 一係推動民主程序修憲。

呢樣野叫民主憲政，同誰人的政治主張亳無任何關係，懵撚！

選撚咗佢做中華民國總統 唔通係我責任？
民進黨黨綱矛盾本身都係台獨派嘅指控
陳水扁當年講三不一沒有
都勉強解釋到係未完全執政
而家立法院過半攞晒執政權就話維持現狀
氹到獨派都氹唔掂深綠班老鬼啦

我統計過連登三成係五毛分化撚，四成係弱智或者冇乜常識，正正常常既三成都唔知有冇。

算啦 連登仔有幾多睇過下中華民國憲法
一講中華民國就話係大中華膠
明明有啲係執時力口水尾嘅說話
都喺呢度打做民國撚

我見其實好多香港人都唔知爭論點喺邊
所謂「台獨」係咩意思
呢條片講左由中華民國到台灣省（當時嘅架構）
再建立中央政府同省政府
再去到去省化，直到現家

台灣演義 ｜ 起落台灣省政府

想下屆再少一半票？

台灣領導人既責任係推動國家正名
但過程中要考慮國家面對既機遇同條件、國際形勢
為兩千三百萬人民既安全，令前朝個殼用住先有乜問題

睇完之後大就明
中華民國嘅「台灣 」，同中共嘅「台灣 」
兩者嘅分別

中華民國憲法冇講台灣係一部份
唔識就咪講啦

「國際俗名」同「官方國名」差別
✅北韓（朝鮮民主主義人民共和國）
✅南韓（大韓民國）
✅美國（美利堅合眾國）
✅英國（大不列顛暨北愛爾蘭聯合王國）
所以
✅台灣（中華民國）

係解放軍威脅之下
台灣人冇條件真正選擇是否接受中華民國政權
但蔡英文就係由台灣人民一人一票選出黎既領導人

唔會同你泥漿摔角
至少我尚算係一個人，唔係一隻識字既禽獸

國民黨淨係夠疆係台灣嗌中華民國
去到大陸屁都唔敢放多個

老實講修憲就點都要，民進黨上任咁耐，唔多唔少都要有所改變
可以從細改起，例如改左個護照國號先
然後一步一步將憲法領土、國旗改曬佢

唔識唔好亂講
台灣民主化（即係獨立）既最後一步，係要消滅中華民國
台獨唔係指「獨立於中華人民共和國」，而係「獨立於中國」

一改，馬關條約就失效
美國冇左保護台灣既理由
所以「中華民國」係解放軍威脅之下既自保策略
解放軍係中華民國最大支持者

憲法夠冇講中華民國領土係咩啦
但憲法增修條文將台灣計入中華民國自由地區
咁講囉 如果蔡政府承認主權未定論嘅話
就係對黨綱同前途決議文嘅一個平衡

搞完疫情先講；點都好，台灣入面起碼有一成死忠，跟本冇得攪

做咩啊 特登hide左我個po個pin啊
垃圾真係垃圾 自己唔撚回應就轉移話題仲要特登唔show個pin
然後仲話泥漿摔角
呢個世界仲有冇好似你咁撚廢嘅人

自己駁唔撚到 得共產黨先會講咩色彩乜乜 然後又唔撚認 肉酸到呢
縮埋一邊啦弱智仔

吖仲有 唔識色彩切割嘅應該都係禽獸
你先係人

咁同白票兵嗰套坐喺度等美國打救論有咩分別
你自己咁諗啫
獨派嗰班含淚投english係咪想維持現狀先？
唔通你改passport國號 終於等到支共出手
美國就真係睇住台灣死咩
美日安保條約包埋台灣澎湖㗎
而家係質疑緊點解綠營有齊天時地利人和
仲唔肯踏出半步實踐國家正常化
唔通投俾蔡英文嗰800萬人
真係寄望佢講兩聲中華民國臺灣咩

係法律上係中華民國
國民黨講得無錯

民進黨係總統 立法
都控制
應該改國號先最實際

改法律

支持台灣國

國民內戰失利後, 國民黨退守金門縣, 國號為新中華民國(在金門), 實際板圖(自稱)為中國全境包括香港台灣外蒙古, 國家格言為「我也是中國人啊操你媽個雞瓣」

「美國就真係睇住台灣死咩」
講到尾你都係博美國出手咋喎？
拎哂全台灣人命去賭？

國民黨已經去到同民健聯一個level

96年總統直選 中共都向台海射空包彈啦
咁唔通中共會同意維持現狀咩
當年北京話台灣搞直選即係台獨
咁李登輝係咪拎台澎金馬二千萬人命去賭？
如果我係拎台灣人命嚟較飛嘅
點解有七成人支持改護照國號先？
你去說服嗰七成人先啦

因為無國家會想繼承14億生蕃

中華民國、台灣，都係國家

其實國民黨個議員無講錯..
睇到top comment真係R晒頭
連登好多人唔睇歷史

民進黨閪既地方就係鳩Up台獨意識，但又唔修憲。

例如係選舉前，民進黨政府陸委會有一次指如果港府以一中原則將大粒墨送黎台灣係矮化台主權，所以我地拒絕。

其實民進黨政府根本鳩Up

根據中華民國憲法，主權偏佈全中國，而基於中華民國一國中國原則，雖然無承認中華人民匪國，但就承認大陸港澳自己無治權。
所以係一中原則下，佢有大陸委員會主理中華民國大陸同港澳地區事預，而陸委會report to 中華民國行政院，者係國家內政。 而兩岸之間係人民與人民之間關係，而不是國與國關係。

對岸中華人民共和國亦有國台辦以自己一中原則處理佢台灣省事務。 呢個就係兩岸法統，過去國民同共匪有哂呢方面默契。 而今天因為仲沿用中華民國憲法，呢個法統依然存在，否則陸委會一早停止運作。

所以就算真係共產黨以一中原則，再推大粒墨去台灣，台灣都會以自己一中下處理大粒墨，絕無主權衝突
其實兩岸只承認互相的治權下一早已有逃犯司法互助，呢個亦建基各自的一中原則，即係一中各表，係客觀現實。

你民進黨初頭咁樣拒絕大粒墨入境，係好有問題。台島你有司法管轄權，一個人係你治權地方內犯法走左，佢返入黎你唔拉佢，仲要拒絕入境，直情係放棄台灣島司法管轄權。所以光頭魚當刻批評蔡英文口口聲聲桿衞台主權，其實連治權都棄埋。 就連綠營元老呂秀蓮都屌eng離哂譜就知，唔通呂又投共支持國民黨？ 佢只係尊重現時憲法已而。

係香港人唔識分，Eng拒絕佢入台=捍衞台主權，批評Eng自然=賣台